# Git pour les noobs

Vous souhaitez peut-être apprendre à utiliser Git. Ou alors peut-être que quelqu'un vous a recommendé d'apprendre Git. Dans ces deux cas, vous êtes au bon endroit.

## Git c'est quoi ?
C'est un Système de Contrôle de Version (VCS). En gros, lorsque vous allez réaliser un projet, vous allez sûrement avoir besoin de garder une trace de vos évolutions. C'est toujours mieux de pouvoir revenir à une version avant un bug, avant que vous ayez supprimé tous vos fichiers, et sûrement plein d'autres choses.

On peut aussi s'en servir pour des utilisations plus avancées, notamment pour travailler en équipe sur un même projet, vous savez que c'est chiant de mettre beaucoup de code en commun, je vous fais pas un dessin.

En résumé Git est un outil génial qui permet de faire plein de choses et les personnes qui savent l'utiliser ont du mal à s'en passer.

TODO
Table des matière ou une connerie comme ça.
